美要求加拿大引渡孟晚舟 中国外交部：侵犯人權

加拿大媒體爆料，美國擬正式向加拿大請求引渡「華為公主」孟晚舟，消息傳出後令中國政府相當不滿，中國外交部發言人華春瑩痛批，美加兩國聯手「對中國公民的安全和合法權益構成嚴重侵犯」。

被指控違反美國對伊朗的制裁規定，華為財務長孟晚舟去年12月過境加拿大時被捕，引發中加之間的矛盾，據加拿大《環球郵報》（The Globe and Mail）報導，加國駐美大使麥諾頓（David MacNaughton）透露，美國已通知加拿大政府，美方打算繼續行動，準備正式提出引渡華為財務長孟晚舟的要求。

面對傳出孟晚舟將被引渡到美國消息，中國外交部發言人華春瑩聲稱，美加聯手進行一場「赤裸裸的對中國高科技企業打壓的行為」；華春瑩痛批，加拿大濫用加美之間的雙邊引渡條約，對中國公民的安全和合法權益構成嚴重侵犯，不但要求美國收回引渡要求，還要加拿大立刻釋放孟晚舟。

咁支那你可以做乜野？

死刑都判得啦
審下有乜問題

說好的衰遠必豬呢

人權

唔驚出動未

出吳驚劫獄未??

3 次召喚

由中國大陸外交部講出來，特別好笑。

無人權國家同人講侵犯人權

中國講人權
簡直係厚臉皮、無恥、霸道、雙重標準、黑暗、無賴、不文明既代名詞

公我贏 字你輸
其實美國都知點玩 所以成個過程都冇理到你 你有你嘈 我有我做 係加拿大仲未諗定企邊邊姐

屎為抵死啦
快啲用支那航母打楓葉國

美要求加拿大引渡孟晚舟, 中國或成最大贏家

美國出手，加拿大對中國愈不耐煩，澳洲奶荒遲早排華，只差英國脫歐，歸位亞洲，整個英語世界都劍指中國。

帝制大国話人冇人權

說好的後果呢

侵犯人權？

侵犯人權
笑死人咩

中國人要學人講人權既話
唔該你攪掂自己個廢國入面D人權問題先

侵犯中國人犯罪權力?

人權
笑話黎

潛台詞係:黨員先至可以有人權，垃圾賤民冇

本來Trudeau親中多啲
不過而家支國日日叫春
即係迫加拿大企去美國嗰邊

侵你老母
行撚開啦支那，

支那話侵犯人權

亳無說服力

幾時引渡郭文貴?

中國拿拿林進行死刑囉，從此中加關係破裂咪幾好，捉人又咁神氣？

八國聯軍劍指中華
聯軍來了我帶路

中國講人權
如果呢廿年黎你有尊重人權
我諗今日你講人權就有說服力

賊喊捉賊

孟大小姐係中國為數不多既人

無得唔企美國果邊啦
俾支那玩到上心口
加拿大人唔撚屌柒佢咩

是日笑話：中國話人侵犯人權

官先係人囉

佢捉一個我拉三個

夠膽送去美國我見一個啪一個 子彈一粒300蚊淫民幣

華春瑩痛批，加拿大濫用加美之間的雙邊引渡條約，對中國公民的安全和合法權益構成嚴重侵犯，不但要求美國收回引渡要求，還要加拿大立刻釋放孟晚舟。

遵守條約=濫用

打仗囉
每一個人都等緊一個新國籍
今次打仗我都幾肯定冇人會同心抗外

唔怪得中国唔守所有簽過既條約
因為係濫用
中国最守法

一打你問下雜總去左邊

屌！撲緊水交稅呀